倫敦取代香港成為最大人民幣離岸中心

唔係好識財經野， 想請請教中國係咪變相依賴咗英鎊？ 會唔會削弱香港係中美之間嘅談判籌碼（角色）

可唔可以解釋下離岸中心喺個咩概念？？ 上維基睇咗但係唔係好明

Free HK

放錯台係我岸鳩求幫推P牌推唔到

推上熱門：新戰線—用建制方法贏建制

push

唔明

推

講緊喺邊度交收咋 唔關當地貨幣事

星期三晚，香港人一齊出黎又曬多次馬，賀區選勝利嘅同時聲援理大手足

你意思係篇嘢嘅意思係人民幣同英鎊兌換率最高？ 咁中國直接同英鎊兌換咪得囉仲使乜靠香港去換美金

倫敦好似不嬲都係全球最大fx market

我諗應該係講呢篇野，London其實一直都係人仔最大交易量嘅地方，交易可以係商貿，個人投資甚至一般換匯。

但香港係全球離岸人民幣結算中心（74.98%），即係全世界（除左中國）做完人仔交易，都要係香港人clearing換返本國貨幣。

唔知係咪，有錯勿屌。

首先你要了解咩係fx先

上網check咗下， 外匯市場

應該係講緊英國係最大嘅
人民幣兌換外幣市場

呢個有啲唔明 即係人仔其實直接可以同英磅兌？

屌你，正呀喂

離岸人民幣 CNH

唔怪得英國咁奶共

喺倫敦
有好多人
買賣人民幣
至於用咩貨幣嚟買就唔重要

中共緊係想keep住用香港做最大人民幣離岸中心
(都出口術講明香港可以作為人民幣離岸防火牆)
有咩事大把藉口用香港啲錢嚟穩定匯價

舉個例我同你私底下兌換都得ga

有人相信人民幣個內在價值咪得